\section{Anforderung}
\frame{
  \frametitle{Anforderungen an Versionsverwaltungen}
  \begin{itemize}
	\item nachhaltige Dokumentenentwicklung
	\begin{itemize}
		\item Rückgriff auf alte Versionen
		\item Änderungsverlauf dokumentieren
		\begin{itemize}
			\item Was \& von wem geändert?
			\item Seit wann gibt es den Bug?
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\item Versionierung/Branches (0.9, 1.0, ..)
	\item effektiver Umgang mit Speicher
	\item Sichere Transaktionen (Rollback)
	
	\item parallele Entwicklung
	\begin{itemize}
		\item verschiedener Entwicklungszweige (stable, experimental)
		\item gleichzeitige Entwicklung durch mehrere Beteiligte
		\item Reduzierung der Koordination zwischen Entwicklern
	\end{itemize}
	\item (Benutzer-) Rechtemanagement
	\item rechtsfähiger Nachweis von Versionständen\\
  \end{itemize}
}

\section{Methoden}
\frame{
  \frametitle{Methoden}
  \begin{itemize}
	\item zentrales oder verteiltes Dateiarchiv
	\item Lock-Modify-Unlock\\
	\begin{block}{}
	Datei sperren $\rightarrow$ kopieren $\rightarrow$ bearbeiten\\
	$\rightarrow$ zurückspielen $\rightarrow$ entsperren
	\end{block}
	\item Copy-Modify-Merge\\
	\begin{block}{}
	Datei kopieren $\rightarrow$ bearbeiten $\rightarrow$ Änderungen abgleichen\\
	$\rightarrow$ zurückspielen 
	\end{block}
  \end{itemize}
}

\subsection{Lock-Modify-Unlock}
\frame{
  \frametitle{Lock-Modify-Unlock}
  \begin{itemize}
	\item einfach zu implemtieren
	\item unabhängig von der Art der Daten (Text, Binär, ..)
	\item nur ein Benutzer darf eine Datei bearbeiten
	\item Was passiert wenn unlock nicht erfolgt - automatische unlock?
	\item Änderungen sollten anderen Entwicklern vorher angekündigt werden
  \end{itemize}
}

\subsection{Copy-Modify-Merge}
\frame{
  \frametitle{Copy-Modify-Merge}
  \begin{itemize}
	\item gleichzeitige Änderungen durch mehrere Benutzer
	\item parallele Entwicklung an selben Dateien möglich
	\item Ankündigungen weit weniger notwendig
	\item Bearbeitungszeit durch Entwickler sehr flexibel
	\item Merge-Prozess kann Inkonsistenzen verursachen (Verantwortung beim Entwickler)
  \end{itemize}
}


\section{Produkte}
\frame{
  \frametitle{Produkte}
  \begin{itemize}
	\item git
	\item mercury
	\item Subversion (svn) (das bessere cvs)
	\item Concurrent Version System (cvs)
  \end{itemize}
}

